殘忍父母！騙10歲女兒出國玩 竟是行割禮…

一名英國籍非裔女子帕特森（Khatra Paterson）近日痛訴，她在10歲時被父母哄騙「出國旅遊」，沒想到竟是被送去東非行「割禮」，還差點送掉1條小命。
根據《鏡報》報導，今年51歲的帕特森說，事發於她10歲的某1天，母親跟她說，要讓她去國外旅行，目的地是東非地區，她不疑有他，非常高興地踏上旅途，前往吉布地共和國（Republic of Djibouti）。
帕特森說，抵達吉布地後，馬上就有人來接她，直接將她帶往1間處所的密室內，然後叫她：「脫掉內褲」。
帕特森說，她當時很害怕，並沒有照著命令做，然後突然之間，就有一群女人將她壓倒在地，抓住四肢不讓她掙扎，她拼命大喊也沒人理會，之後，就有1個人用1個金屬器具，割掉她陰部的一些部分。
「我喊說我要叫媽媽，但1個女人跟我說：『這是妳媽媽要的』，我又喊說：『不！不！我媽媽不會想要這樣！』」
帕特森說，那一割「非常痛苦」，且難以形容，之後，她就雙腳被綑綁住，被抱到1個沙發上躺著，她覺得血一直從她的傷口流出來，就這樣過了非人的1周後，她被抱進飛機飛往英國的家，旅程中，她的座椅還被她流出的血給沾染了。
帕特森回到家又過了1周，由於傷口已經嚴重發炎，不停流膿滲血，父母才把她送往醫院就醫，確定傷口有嚴重的細菌感染，經過抗生素治療後才逐漸康復。
帕特森說，母親後來跟她解釋說，「這是女孩們都會發生的事」，如果不做的話，她會「不潔淨」、「沒有人要娶」，也「沒有未來」，所以一定要做。
之後，帕特森的泌尿與生殖系統，不時會有疼痛症狀，也在青春期後，數度影響她的感情生活，還好後來遇到暖男機師老公布萊恩，完全體諒她的痛楚與傷口，現在育有2個孩子幸福地生活。
帕特森說，她不責怪母親，因為母親從小就被灌輸割禮的觀念，「在我們的文化中根深蒂固」，但她強調，「這種習俗必須終結」，因此她現身說法，並參與「One Woman At A Time」女權組織工作，協助逃離割禮的女性進行正確的教育。
帕特森說，儘管英國30年前就已經明文規定，進行女子割禮是違法的，但還是有許多家庭，偷偷將女兒送往海外進行割禮，「幾乎天天發生」。
根據《鏡報》報導，英國有約13萬7千名女童「被割禮」，據信有6萬名女童仍在危險之中，2016年至2018年期間，衛服機構就記錄了近1萬個新的案例。

有啲女人有jer

Female genital mutilation, also known as female genital cutting and female circumcision, is the ritual cutting or removal of some or all of the external female genitalia. The practice is found in Africa, Asia and the Middle East, and within communities from countries in which FGM is common.

即係咩位......?

應該係割陰唇

割陰蒂，有啲仲會痴線到割埋陰唇

有三個級別～好似係

割粒豆呀

慘 割左粒豆咪冇野玩
即係男人割左龜頭

咁做就係為左令女人每次扑野都無快感、覺得好痛苦（傷口可能會流血），從而令女人守身如玉 達到所謂嘅貞潔（唔會隨便扑野、甚至討厭扑野）

唔係瓜......嗰D位先最正...咁同炸雞髀冇雞皮有咩分別，我做人咁努力為乜？

女權閪肯出聲屌回鍋豬未？

00後？

睇左沙漠之花先啦

個po 本來好好地﹐你講到炸雞肶無皮就好想笑

唉，現實生活咁殘酷，笑又一日，唔笑又一日，就算途中有幾多淚水都好，都要以笑容去面對

割一割就多咗個女權

Cls咁多神經痛到仆街

係呀，未必有麻醉，仲要用一把無消毒過嘅刀幫n個女仔割，有啲係用打碎嘅玻璃片割

頭先發現wiki有做左割禮嘅陰部相睇

呢d野 女權就真係要反啦 又唔撚見佢地大大聲講

呢啲先叫女權
唔該叫香港班碌柒女權睇下
啲真正既女權係做緊乜野
唔撚係好似你地咁
下下講到全世界女人都係最慘
全世界男人都係魔鬼
淨係識搞啲咩metoo屈鳩人
人地真係幫緊有需要既人
香港個班碌柒女權真係食屎屙飯

無知真可怕

香港班女權撚去咗邊？

可以睇下沙漠之花
真人真事
講個女仔做左割禮之後喺索馬里逃走左出黎 做左模特

btw雖然聯合國大力宣唔可以做割禮，雖然有輕幅減少但當地仍然有好多女仔受害

屌緊港男買唔起樓呀，等陣

其實原因好簡單，一個女人造愛冇快感就唔會勾佬，呢個就係舊社會男人諗出黎防止老婆勾佬的辦法。

好老土

不過我最唔明就係點解10歳先出國割，藉細個一早割左咪唔會記得？

唔可以太細個割，身體太弱。因為割禮只係習俗唔係手術，非洲的醫院冇割禮做的，佢地係搵所謂的巫醫攪的，其實有一定的死亡風險。

Eeerrrr......冧到都縮一縮

呢d先係身體自主

個男同女扑野個個死魚咁有咩用

睇字都覺得痛

扺啦臭雞
唔撚切埋你對波偷笑啦
女權左膠唔洗負皮我

我屌，上面班反女權撚覺得連登無新聞=無平權組織反對緊割禮

相傳以前個啲地方嘅男人成日要出去打仗幾年唔番屋企，所以佢地會覺得做過割禮嘅女人喺佢離開個段時間無咁易出軌

你五十步笑一百步咋 你內裏都係一條女權撚
乜嘢叫睇下真正女權
呢啲有需要幫咩？

已經答左其實係為左唔想女人封勾佬，古時非洲部落之間有爭奪地盤的情況，男人出去打仗分分鐘離開幾個月，為左驚戴帽所以諗出黎的辦法，用聖潔黎做包裝。

要出軌的話就算無得扑都會照出啦

女性割禮過程極度殘忍，目的是要去除女性的「性快感」，有些村落甚至把女性陰部縫起來，方便丈夫檢查妻子是否忠貞不二。

非州很多村落把割禮視為成人禮，象徵小女孩變成女人，可以結婚。割禮的目的是減低女性性慾，女孩們清醒地承受極大痛楚，淒厲慘叫甚至抵不住痛楚企圖自殺。

家長割除女孩的陰蒂和陰唇部份後，會把外陰兩側縫合，只留下一個很小的開口來排泄。

捱過割禮後，不代表痛苦就此結束。因為與丈夫性交後，傷口會被撕裂、癒合後再撕裂，不斷循環，苦不堪言。當丈夫外出工作時，縫合的做法也是讓丈夫回家後檢查妻子是否忠貞。

鬼佬用貞操帶，黑人用割禮。諗法都係大同小異。

嗰陣非洲啲人當女人係生仔工具，理得你有無精神出軌，總之身體「貞潔」就ok

我屌咩
自私到仆街 割完又要同佢做愛
咁咪姐係明知條女痛都要扑
好撚仆街

仲要唔怪母親

無知唔可怕，無知又扮到好撚學識嗰啲先恐撚怖

佢唔知女人都有割禮cm問下洗唔洗屌

點會唔記得
望下人地個閪就知自己少左d野la

咁鍾意行傳統點解唔留返喺非洲 唔着衫都冇人理你啦！

00 後衝出黎柒

咪啱晒連登仔囉

其實成個習俗最殘忍唔係割呢一part, 而係叫d女仔去割既都係女性/佢地阿媽為主，呢點先係最痴線，為害者長大反成為加害者

並參與「One Woman At A Time」女權組織工作

女權+1

痴撚線

求其去google女性割禮已經大把results 好多婦女組織同NGO香港分部都出過文同campaign啦
甚至已經延伸到點解男仔細個冇畀consent就要割禮(包皮)，因為外國好多家長個b一出世就因個人或宗教理由要佢割包皮，例如美國

割禮呢啲喺香港中學大學好多年前已經有人拎做上堂topic/辯論題目啦
時事觸角同常識有幾差先覺得呢樣嘢好新奇，甚至唔知女性有割禮

成日都喺度打稻草人 唉
咁係咪啲藍絲廢老都可以話你冇份去北韓非洲中東推翻獨裁政府 所以你都冇資格喺香港搞民主搞佔中再屌你係左膠民主撚搞衰社會呀

淨係香港Links:
關注婦女性暴力協會

國際培幼會

宣明會

冇圖點討論

你唔知唔代表冇女權反既 你估女權淨係得啲metoo咩 自己google下啦

巫醫自己割咗未？

第三型 所有外在野 割除 曬～ 淨返尿道口同陰道口

非洲 有少數民族女人 會自願 割掉 其中一邊乳房～ 方便拉弓 射箭 冇記錯 應該係

好正常 正如變態家庭出變態 垃圾家庭出垃圾～( 潛移默化)

好似男人多過女人～

睇到下面都覺得痛

利申：非絲

自己上網搵啦～

男人仲多野割喎

港女都要咁做
割完少好多派帽雞

你估啲麻甩佬拋棄糟糠嘅例子少咩